新港式文字溝通system (粤語)

香港長期受支囯文化入滲
仲有D支囯人扮港人既打手
我覺得有必要硏究一套獨有既文字溝通系統
用來分開D支囯人

我既睇法係 中文書面語保留
但日常文字溝通用新系統 例如玩討論區 watsapp
希望可以一齊度下

希望可以整合一套粤語人容易上手溝通system

希望各位師兄 年輕人俾下意見

倉頡頭尾碼，速成碼

又好似太複雜

可唔可以好似日本咁 分開口語同詞語？